1) Moisa Herra tulli ette ja kaebas: nende sullased Hans Kelgo, Maddis Ehrmann ja Jürri Naukas üks noor perremees, on üht suurt rido, Wohmeto walla meestega nende Häärberri peal teinud; nenda et teised hommikul Wemla Tükkisid ja juuste tukkasid põrrandalt olli leida. Ja Hans Kelgo on omma loaga weel Tallist hobbune wõtnud ja möda kõrtsid soitnud. Keik se assi on sündinud Palwe pawa ösel, just ka sel aial kui Härra koddust ärra olli.
2) Hans Kelgo ja Maddis Ehrmann wastawad: et nemmad on kül selle rio sees olnud, agga keik Wõhmeto Walla mehhe Pearo Pentjori ja Jürri Nauka pärrast, kes meie waimo tüdrukkude jure maggama tullid ja seal rido läksid, kus Pearo Jürri west lõõhki tõmmas ja Maddise müts peast ärra wõttis ja siis toast wälja jooksis üllesse Hearberri peale omma seltsimehhe Jaan Prandi jurest abbi otsima, kes toa Tüdruku Ann Ewardesoniga maggas perre kambris wodis. Meie agga jooksime järrele kolmekeisi antsime seal mõnned head hobid Pearule.
3) Kohhus näggi ka neist Wembla tükkidest ja juuste tukkadest et on head rido olnud.
4) Kohhus moistis: Hans Kelgo saab trahwiks 30 witsahopi. Maddis Ehrmann saab 25 witsahopi trahwiks ja Ann Eweardson seisab wangis 24 tundi, mikspärrast peab nenda suggust ello.
5 Nemmad said se moistetud trahw korralikul kantud.
6) Jürri Noukas, et temma perremees on, jääb meist ette wotmata, surema kohto trahwi alla.
7) Pearo Pentjor ja Jaan Prandi jäwad ka meist ette wõtmata, sepärrast et nemmad Wõheto koggokonna al seiswad.
